[賣國賊]奧克蘭市長通風報信 800名非法移民逃過追捕

庇護城市與聯邦政府再起衝突！美國移民及海關執法局（ICE）日前在北加州大舉搜捕無證移民，原本目標捉拿近千人，惟奧克蘭女市長薛麗比（Libby Schaaf）公開情報，讓800人逃過追捕，正面臨司法部調查；惟近千名示威者到「ICE」三藩市分局外集會，抗議當局把打擊移民合理法。

矽谷灣區的移民「庇護城市」（sanctuary cities）早已表明不配合「ICE」執法，其中，薛麗比更先發制人，把「ICE」本周行動前的敏感情報，提早於Twitter向大眾公開。最後，「ICE」歷時3日的行動僅拘捕了150人，該局副局長侯曼（Thomas Homan）批評，800名目標因薛麗比通風報信而逃過被捕和遣返。而被捕150人中，過半數是有案底非法移民，部份人士為持有綠卡合法永久居民。

逮捕行動後，「ICE」三藩市分局周三（28日）遭千名灣區市民堵塞抗議，高喊「關閉『ICE』！」奧克蘭高中生巴贊（Yoselina Bazan）3歲時被父母由墨西哥偷渡帶入境，正受「夢想家」（Dreamer）（又名「童年入境暫緩遣返」（DACA））計劃保障，為少有願意接受訪問的無證市民。

她對《蘋果》說：「遣返行動要停止！我們在美國非我們『想』來的，是我們『需要』來，才可生存。結果，我們得到的不是自由、財富，而是被標籤成『罪犯』歧視。」她批評「ICE」借拘捕罪犯把打擊移民合理化，「其他族群也有罪犯，為何只遣返移民罪犯？」巴贊一家沒有被找上門追捕，但她批評市長發出的事前警告沒有大作用，「她通知一聲是好的，但市政府也沒具體計劃能保護我們，庇護城市又如何？『ICE』也能進來！」

全加州有超過250萬名無證移民，民主黨籍的薛麗比曾豪言「可以為捍衛庇護城市政策而坐監」，今次聯邦司法部將就她涉妨礙司法公正展開調查，對此她重申「不後悔」。

點解呢班都要拉

她批評「ICE」借拘捕罪犯把打擊移民合理化，「其他族群也有罪犯，為何只遣返移民罪犯？」

到底個智商幾多先可以問得出依條問題而又覺得自己好合理

共碟就係呢啲位入去

左膠誤國

Oakland 定 Auckland 呀？Oakland 好似叫渥倫會冇咁混淆

魚蛋論不分國界

岩喇，拉左去坐監就少條賣國賊係政界呃飯食

Oakland

亂過西

屋崙喎

Yeah you’re right

美國左膠

叛國賊